涉於天水圍示威堵路 12歲印度籍學生與兩男今提堂 投訴警員虛構招認

本港各區在過去數天均有零聲示威堵路行動，聲援醫護罷工，抗議政府拒全面封關堵截病源。警方前晚在天水圍天瑞路拘捕3名男子，指三人非法集結，其中一人年僅12歲，。案件今在屯門裁判法院提堂，三人暫毋須答辯，辯方庭上投訴，被告被捕後遭警員毆打招認或交出手機密碼；而所謂的招認大部分是虛構，「警員自己作嘅」。案件押後至4月3日再訊，其間三人獲准保釋。

三名被告依次為裝修工人陳文熙（19歲）、12歲印度籍學生、以及地盤工人陳穎鏗（23歲），共面對一項非法集結罪，控罪指三人於本月5日，在天水圍天瑞路參與非法集結。
三人暫毋須答辯，控方申請將案件押後至4月3日，待警方進一步調查及索取法律意見，包括翻查案發現場的閉路電視片段等，其間不反對被告保釋。
辯方不反對押後，惟代表首被告的大狀投訴，首被告一度遭警員用膝蓋跪頭，並在警署遭四名警員圍毆，威嚇他交出手機密碼。至於年僅12歲的次被告，其代表大狀則指有關招認是在警方毆打和威嚇下所作出，且部份招認屬虛構，亦非在成年人或社工陪同下所作出。
代表第三被告的大狀則謂，第三被告被捕後起初保持緘默，但遭警員毆打和威嚇，要求他交出手機密碼；有警員揚言「如果你口供認罪，刑期減半」；而大部分的警誡招認均是虛構，「警員自己作嘅」。
案件最終押後至4月3日，三人分別以二千至五千元現金不等保釋外出，其間不可離港，交出旅遊證件，每周到警署報到一次，並須遵守晚上11時至翌早6時的宵禁令。
兩男向馬路擲物堵路被控

此外，警方於本月4日晚在旺角彌敦道拘捕兩名男子，指控兩人向馬路投擲雜物堵路。兩人被控在公眾地方作出擾亂秩序的行為罪，案件今同在屯門法院提堂，暫毋須答辯。其中一人投訴在警車遭警員掌摑，及遭扯頭撞椅背。案件押後至4月2日再訊，其間兩人獲准保釋。
兩名被告包括一名14歲林姓學生、及27歲廚師李晨光，控罪指兩人於本月4日，在旺角山東街和彌敦道交界，將物件拋在道路上阻塞交通，作出擾亂秩序的行為。
兩人均毋須答辯，案件押後待警方進一步調查。次被告的代表大狀投訴，警方拘捕次被告後一直未有宣佈拘捕指控，亦無施以警誡，直至律師成功接觸被告後，「警方先講因咩原因拘捕」。此外，辯方投訴次被告在警車上遭警員掌摑，及遭扯頭撞椅。
兩人最終分別准以五千和一千元現金保釋外出，其間不可離港，交出旅行證件。由於次被告任職廚師，需工作至凌晨時分，毋須守宵禁令，首被告則須遵守晚上11時至翌早6時的宵禁令。兩人另須定時向警署報到。

早兩日嘅新聞 有冇人知個12歲印度手足有冇人幫

冇後果，鳩黎

12歲印度生就搞

南亞仔知唔知呢單野

好嬲呀好嬲呀，香港人 報仇

黑警內部幾時爆發武漢肺炎？成班冚家剷趁地冧啦

Push

@ust南亞仔

推

dllm

祝黑警中肺炎啊我屌你老母

黑警死全家！

香港人 加油
香港人 反抗
香港人 報仇
香港人 抵死
香港人 玩完

又未判先罰坐兩個月

痴線屈個小朋友
班狗作假口供

十二歲都打
仆街

紅官：警察為可信性證人，辯方冇證據唔好隨便誣衊

啲狗痴撚哂線 中哂武肺死撚哂佢算啦